大阪大雨，電車JR停駛，百貨公司提早閂門

諗住天氣唔好可以行商埸，但阪急百貨、大丸都閂門，邊度都去唔到

提早收工咁正

日本駐港領事館

【有關日本豪雨的消息】

現時，西日本至東日本的廣泛地區正降豪雨，官方預料雨勢將持續至8日(後日)。豪雨亦引致以關西地區為中心的公共交通服務受阻，造成路線延遲或暫停運行。

請各位密切留意以下的最新消息，並希望正身處當地的香港及澳門人士平安。

日本氣象廳的豪雨警報資訊： (英文)

大阪府官方防災網發表之消息： (中文)

JR西日本列車運行情報： (日文)

行LABI , BIG CAMERA

LABI 玩按摩椅都成日啦

我放工無JR返屋企呀刁你老母

JR永遠都係最早停

好彩地下鐵係最尾先會停

佢地既豪雨等同香港黃雨差唔多

weak

今日關西地區最高雨量為每小時 400mm.

黑雨係每小時100mm.

北九州地區出埋特別警報都話細哎嘢
河川氾濫 山泥傾瀉都當細哎嘢

依幾日玩得好辛苦 去到邊都落雨
姬路 和歌山 高野山 到到都落雨

獨遊大板中。。

阪

獨遊大阪中
今日已經細左雨
尋日大雨到仆街，濕撚晒

琴日睇NHK 話唔知邊度成千毫米記錄

獨遊+1，噚日去咗usj，大雨都癲
淨返4日係大阪，本身plan去姬路白濱，
而家唔洗諗
市內除咗去無乜地方啱去，日日落雨好悶

九洲 jr停撚埋

屌你老母

求救！聽日朝早到大阪，酒店訂左係白浜，如果無車搭到，可以點做
保險要點樣處理？ 第一次遇到JR停駛

鬥架妹屌佢閪

巴打仲係唔係大阪 飲唔飲野食串燒

時雨量400，世界都唔知發生過未
日雨量400都已經係紀錄級
1000係講緊4日雨量總和

雖然話等於黃雨係 但都唔好誇大。

注意報（黃色）：香港黃雨水平
警報（紅色）：香港紅雨/黑雨水平（睇報文細分）
特別警報（紫色）：連續幾個鐘香港紅/黑雨水平

Btw香港黑雨都好都係多極落得兩三個鐘，日本可以五六個鐘紅黑雨級中間夾兩個鐘黃雨級細雨一個鐘再上返紅黑雨級 香港好難落得咁持續

認真問

可以Send定email比酒店話黎唔到
睇下有冇得取消或者改日期

有無巴絲都係大阪？
我想問係咪淨係可以留係心齋橋行街 ？

本身plan左呢幾日去京都奈良果d

佢新聞咁樣講係咪邊到都去唔到

WEST JR, check住每條線情況

阪急電車

最慘就係旅行搞d咁既野

天氣不似預期

我仲有6日喺關西，希望下個星期好啲

我係四國都中左伏
蝕左晚酒店錢
希望保險claim得返

原來咁多人獨遊緊大阪
本身plan好左聽日去神戶
宜家都唔知點算好 行街又行到厭
仲有天之川傳說都唔知會唔會取消埋

黎左四國8日, 得前日見到藍天

大阪有咩地方好去，諗唔到聽日有咩節目

有無水浸？大雨到咁

有咩資料要準備？咁岩撞正星期六 連保險電話都打唔到

神戶應該去到掛

聽日飛大阪
依家有咩方法出機場

聽日jr阪和線同關西空港線都唔會開
可以睇o下南海線會唔會開到
開到就可以出難波

去車站攞左停駛証明先

再唔係就機場巴士

使乜等運到，直接搭巴士啦

係香港咪又係黃雨

搭車唔係問題 問題係啲景點好多都係室外

全部都係運行の可否について調整中

不過都有一個方法o既
去到關空轉內陸機去東京搭新幹線番大阪

多數都取消架喇
場大雨預計去到8號打後
就算如期舉行都冇心機去睇

仲有冇車去expocity?

雖然唔係大阪係岡山，但今日全世界啲手機係咁響，又特別警告又避難警告

大阪停左雨啦，聽日應該冇事，掛

梅田搭阪急去到南茨木轉車

啱啱check左 真係取消
黎咁多日落足咁多日 一走個日就預計天氣會好返

我係岡山無車走

飛田新地

怕且唔使如果喇，阪和道等都預聽日繼續收皮，巴士公司聽日唔樂觀

無車到咪sd email問可唔可以delay/cancel

本身聽日七夕有祭典，又唔駛去
香港返黎幾日，乜都做唔到

啲JR停哂，好多都聽日六點打後先再開
巴打諗住去邊
我見今日岩岩都開左班臨時新幹線去大阪

有冇人形客下究竟幾大雨
香港黑雨都未至於停哂d 野嫁

咁横掂無野做，聽日係大阪既巴絲要唔要出黎食餐飯吹下水

我聽日米子返香港 原本今日就過去
我預左無架啦

原來仲諗住玩一日大阪然後上山陰

派比安吹襲日本

今日黑雨以上呀！

今日架jr停左係佐賀一個好撚偏既城市...最後坐左18000yen的士返福岡

連續六個鐘黑雨大水浸四圍山泥傾瀉（日本山多好多，沿海城市除左市中心都係依山而建）

真係咁岩得咁橋撞正呢幾日大雨
岩岩出左個岡山市全域避難警示

停哂雨wo，今日下就都唔算大，係keep住落啫。
而家好似停哂，係日本橋到觀察到。
見天氣預告都話星期日同星期2打後放晴！

希望到時姫路京都奈良都玩到哂，突登plan果幾日去，哩2日諗下點hea先。

有無片？
落雨落落到乜都停？

同女朋友係大阪
本來plan左去京都著和服,琴日大雨到仆街,最尾都係行下京都算
今日又乜鳩商場都早閂,屌

落足成日黑雨咁濟，屋企出面低窪少少而家浸到膝頭一半

其實晏晝大阪都無乜雨,但而家京都,兵庫縣應該係超撚大雨

今日揸車，好似行緊係河上面，
唔係係印尼喎，係日本真係好少見。
有報導話50年來最大的雨量。

JR西日本成堆線聽日頭班車起繼續停駛

我有睇到 不過我唔太明 繼續留係酒店

入夜後，西日本2府22縣一共 *下令* 115萬人疏散，另外 *勸喻* 265萬人疏散。

唔係淨係大阪咁簡單 係成個西日本都收皮

佢又唔講要疏散去邊

屌 本來今日博多去長崎 點知jr停鳩埋

佢地有疏散點架 一係你問問酒店啦

其實上年下令50萬人都得千幾人疏散
一黎唔跟無罰則，二黎隨時格硬去避難仲危險過留係屋企安全地方
本身指引都係話唔好格硬去避難所

話說傳媒可唔可以負責d呢 兵庫京都特別警報係唔包都市部份，你影京都市做咩

聽日頭班車起東海道新幹線唔會同山陽新幹線直通 下行車最遠以新大阪做終點

btw諗起琴日朝早搭車入京都,跟著搭搭下全車人(包括我)都手機響,果時幾撚驚有地震果啲發生

我係係岡山長住 不過我出面已經浸到水上樂園咁，唔出好似好過出

呢幾日係咪山陰山陽落得最大？

冇得去奈良撚鹿
聽日入心齋橋 谷住行商場

四國基本上落到星期日

聽日下晝飛番香港希望有車

自膠 搞錯左中國四國

除非會浸晒成間屋，有機會冧樓/山泥會埋到你間屋，唔係出面浸晒既情況下，屋企二樓或易其他安全地方更好

聽朝7點機去鹿兒島係咪死9梗

係鹿兒島，無咩事，放心

大唔大雨??有冇見到太陽

不過聽日D 九州大部份觀光火車都停左
睇JR 九州Notice.

雨就唔係好大，但停下落下，主要多雲，大風

揸車

咁都好d 希望下面個風唔好打上黎

巴打係咪搭01:45果班CX？

東京都係今日先開始落得大啲密啲

東京擔心制水好過 過早完梅雨

下個風應該手打沖繩

然後去支那上海果邊

聽日仲去唔去到清水寺個邊

都好丫 起碼有得瘋狂做愛

聽日下午1點機飛福岡
有無人形容下個邊咩情況

本身都係諗住呢兩日去京都奈良，大阪城果d
點知搞d咁既野，完全無諗過落雨會咁大影響 頭幾日仲係到淡定行街

得返兩日係大阪，果邊完全未去過

9號返香港，係咪已經唔洗諗可以去到果邊

琴日係京都大雨到仆街 今日黎大阪見到毛毛雨已經好感動

有屋企人自由行去福罔
點知依家逼住係別府
星期日機番香港
如果有巴士去大分機場，
可搭飛機去大阪或名古屋，再搵機番香港， 你會唔會考慮?

坐巴士出福岡機場

條公路怕唔怕有洪水
有山泥傾瀉呀？
同大概搭幾奈呀？

11號出發去大阪

我12號
但有個強颱風吹緊去沖繩

我12號喺大阪走

一人獨遊四國中
星期五臨上機前收到local tour cancel
原本安排今日去嗚門 之後星期日就local tour再落高知
而家要轉哂行程 唯有四周圍行下

九洲jr 好多停駛晒

有冇圖睇下 真係咁大雨？

睇yahoo 天氣，關西9號打後開始出陽光，姫路加京阪神奈都係，希望準確！

香港人條命真係好撚cheap
成朝都仲一車車咁去check in 飛福岡
好心提下福岡大雨到要避難你地唔怕咩
啲人夠膽死話張機票改唔到
天氣應該唔係好大問題

一張改唔到嘅機票隨時攞撚咗你條命

急劇性曾強變左超颱

啲人地震都照去啦，落雨wfc

今日個邊係咪仲好大雨？
諗緊改唔改機票

取消左特別警報

咁唔改
本身諗住仲有特別警報可以claim返保險

d人on9姐
大阪以西至北九州鐵路幾乎全停
道路封閉/嚴重擠塞
鄉郊地區浸到可以游水
都唔知佢地去到有咩好做

樓上即刻有一個

其實停雨啦，今日就話，兩三日後應該正常返

我去9日 無野睇咪留返酒店hea下
同條女扑野

其實我都係講緊今日

yahoo weather話落到8日wor
同埋京阪神就ok ge
中国 四国 北九州果堆
好似九州條築肥線玩到脫埋軌咁
冇三五七日都搞唔掂

九州大雨時兼期過左，氣象廳唔再寫大雨，只係寫部份地區會有雷暴

落左南面啦

不過d鄉村交通未必正常到係真，只係知大交通同埋兩日後基本解除（生命）危險

差唔多鐵路停晒

黃港黃雨都水浸啦 落果小小雨係度呀支呀jor

(8時51分) 岡山県倉敷市真備町箭田

訓到自然醒出街行下先

呢啲水我唔信一兩日退得哂
就算退咗都有排執手尾

好過我上個月去一去到就地震

廣島縣剛剛解除特別警報，轉為警報
岡山縣持續特別警報（尤其係泛濫左既倉敷市 ）

usj落雨有咩係開緊 翼龍同哈利有冇開？

上面話黃雨班on9仔真係
有幾可見到城門河係咁呀

嗰日朝早無咁大雨，翼龍過山車都keep住開，
到晏就5，6點先停，哈利波特室內嗰個禁忌之旅就無停過，
室外嗰個過山車一早講明全日維修

咁未變相狂玩兩大過山車
我留成個月以上 大把時間等佢落完雨
去定九洲四國先

求救 哩2日買咗JR PASS 但落大雨停哂 有冇得退飛架

日雨量400+入到香港135年有紀錄以黎第三第四名

條友黑雨一百毫米都講得出
小學常識都無
重要百幾個正評

白浜竟然無停到大阪出發既巴士 睇天氣預報後兩日好似有太陽 可以留意一下

有高速巴士大阪出發去白濱，不過都cancel咗白濱啲住宿，
最擔心回程jr線又出事，返唔切機場，所以無謂搏，留返大阪市內算
好想係白濱浸住溫泉睇海景

港豬仲一機機咁去。

地震之後話會有餘震都係繼續 何況落雨

天氣預測話關西地區就放晴，而家嚟就剛好啦
上星期果班rip

一個城市發唔發達就睇個排水系統

回程都有巴士

好彩尋晚係大阪返香港
係難波等咗兩個鐘先有特急去機場
本身巴士都好多人排隊

我下午2:30 買飛即刻有飛去機場了

睇錯咗做入土平安

如果聽日由大阪去出雲個邊係咪應該cancel

擔心天氣問題會掃興，同埋搭巴士又怕有意外塞車，
所以都係廢時搏，留返下次先去

日本關西豪雨成災勸離68萬人 多處交通中斷

滯留長崎 我仲要係今日check out 返唔到福岡

尋日第一日到福岡，大雨到仆街，落足成日雨
今日就冇雨

以為"天氣開始轉涼了"改篇

福岡都解除左特別警報，但仲有警報，算係停左雨但水浸未退山泥未清

btw香港對上一次停雨都長hold紅/黑應該係08年北大嶼山公路變左北大嶼山運河

西日本暴雨 逾十人死數十人失蹤

出左去先知JR無車去奈良，而家係天王寺Hea
我住梅田又唔覺好大雨
希望聽日新幹線番到東京

我今日係難波坐近鐵去左奈良喎

今朝一起身就問酒店前台既人
佢教我坐近鐵去奈良

岩岩都到左

同埋到左我見到係有車開去京都

日本國駐香港總領事館

【有關日本豪雨的消息：第2彈】
7月7日當地時間上午11時40分，岡山縣、鳥取縣、兵庫縣及京都府發出了「大雨特別警報」，預計今後雨量將會有進一步增加的趨勢。
現時，公共交通工具的運作已經受到影響，視乎今後的雨勢，有可能會於其他地區發出特別警報。
現正逗留日本或準備前往該地的人士，請參照以下網頁，並充分注意安全。

日本氣象廳的豪雨警報資訊
（英文）

首相官邸災害危機管理Twitter

有關災害的最新報導：NHK NEWS WEB（附電視片段直播）

所以我話JR無

JR大風大雨都會停先
其他鐵仲有唔出奇

係呀 諗住咁細雨無睇
不過我今次都係黎食下野 無行程

好恐怖，岡山、岐阜、兵庫同京都全部都有暴雨警告

岐阜落左成個禮拜暴雨反而冇水浸

去完奈良返黎，其實雖然唔大雨
但係咁樣玩都唔太有feel

見到有車開去京都，唔知聽日去唔去到

悶得濟去咗箕面，去到瀑布底望幾眼就走

應該對大家係有用資訊

今日宮崎好似冇人咁

香港最幸運係無咩長既河，所以只要排水做得好就得，同香港最唔同係日本好多長長既河，上游疊加既水位沖落下游，下游一樣落咁大雨，兩者疊加水位急升，一泛濫排水做得再好都無用
地底有跑馬地/東京個地下皇宮都一樣水浸，何況無 亦都不可能個個地方城市都整
日本今次災情嚴重既都係泛濫左既河附近，淨低就係各處山坡山泥傾瀉活埋房屋

路線太多太長，要確認無事要長d時間，所以咪有你無你都停左先，停既時間又會長d

其實好誇張 癲復左我對日本既印象 我都以為好發達
估唔到排水咁差

香港有河都唔會水浸 一早計好哂數
有啟德河 元朗屯門都好多河
可能因為數量唔多所以好易搞
但係香港排水糸統真係世界數一數二

我搭緊新幹線番大阪 人多到傻 要企足2個幾鐘

香港唔會水浸？

呢d所謂既河，係人地國家黎講只係一條渠

地下排水系統排唔到河既水位
啟德河同山貝河加埋都無日本任何一條河三分一咁長無得比
果d河既長度至少係講緊元朗係上游，落完大雨沖落九龍下游，然後舊雨雲係下游落返一樣水平
唔計河，本身市街既溝渠排水可以（當然同唔到香港比，連東京都唔得）

會水浸既原因好大機會係垃圾塞

仲要好多係廣州係上游，港島係下游既長度

市區好左好多，係垃圾塞住多
但郊區個d好似都係咁

科學d講 無論咩河都係一樣咁睇 你有條河既橫切面面積
你去check條河會唔會有機會泛濫 只係睇兩個因素
一個係條河出海位係暴雨時幾高水位
一個係暴雨時每分鐘會有幾大降雨量

唔通因為條河大就可以唔check佢會唔會泛濫？

香港市區有「地下皇宮」咁大既排洪空間嘛
東京有個更大既 但一樣防唔到利根川上游沖落黎既洪水 （上游係群馬）
但自己地方既暴雨就同香港一樣好快排晒
京阪神名古屋都話可以考慮，岡山廣島好難都話要起個地下皇宮

人地個水系大香港咁多，食雨嘅地表面面積又大香港咁多
香港啲河比盡咪十公里長
集水區都唔算大
人地日本啲河長香港果啲幾多倍呀
西日本山谷多到仆街，河又多
集水地形仲多
你拎香港同日本比
同拎個漏斗同水上樂園啲大喇叭比冇咩分別

地理常識雖然係平時唔係咁重要
但我想個個都至少有基本嘅地理常識
唔會講出好似以上類似嘅言論

香港人就好心啦
香港幾時試過落足72hr甚至更長時間嘅紅雨級嘅暴雨，頂多咪落幾個鐘 自己係福地就收下口

條河長咪接收到既水越多囉
成個流域都落暴雨既話，
越下游越積埋上游既水量，

當25km既河接收到50mm
咁呢條河下游都係累積左50mm再加自己落到50mm=100mm
但一條250km既河好多支流，匯聚位係講50*10再加自己50=550mm
梗係越長越易過水位越易泛濫啦

其實唔可以直接用毫米計，但原理差唔多唔深入講啦

你真係有心機同佢解釋

學到野
可恨當年無讀地理

試o下香港好似日本落咁大雨呀
好似幾百mm到
肯定陸沉都似
唔關排唔排水系統事
係個雨量好誇張

天氣咁差 係唔係唔洗去阿蘇同高千穗？

理性討論下 無意得罪咁多位巴打

你講既係accumulated catchment area，而呢樣野會係rational method到疊加落discharge到
所以同巴打講既一樣係可以計到出黎

我意思係應該有方法可以避免泛濫姐 例如係上游起dam等